<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<MyCoReWebPage>
    <section xml:lang="de" title="Datenschutz">
      <div class="cms-page">
        <h1>
          <span>Datenschutzerklärung</span>
        </h1>
        <div class="row">
          <div class="col-md-12" lang="de">

            <section>
              <p>
                Verantwortlicher im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung, sonstiger in den Mitgliedstaaten der Europäischen Union geltenden Datenschutzgesetze und anderer Bestimmungen mit datenschutzrechtlichem Charakter ist das:<br />
                <br />
                Deutsch-Französisches Institut<br />
                Asperger Straße 34<br />
                71634 Ludwigsburg<br />
                Deutschland<br />
                Tel.: +49-7141-9303-0<br />
                E-Mail: datenschutz@dfi.de<br />
              </p>

              <p>
                Sie können auf das Repositorium zugreifen und seine Inhalte nutzen, ohne direkt personenbezogene Daten (wie etwa Ihren Namen, Ihre Postanschrift oder Ihre E-Mail-Adresse) anzugeben. Auch in diesem Fall müssen wir bestimmte Informationen erheben und speichern, um Ihnen den Zugriff auf unsere Webseite zu ermöglichen.
              </p>
            </section>


            <section>
              <h3>1. Logdateien</h3>
              <p>
                Wenn Sie diese Webseite besuchen, speichert unser Webserver automatisch den Domain-Namen bzw. die IP-Adresse des anfragenden Rechners (in der Regel Ihres Internet-Zugangsanbieters) einschließlich des Datums, der Uhrzeit und der Dauer Ihres Besuches, die Unterseiten/URLs, die Sie besuchen sowie Informationen über die/den von Ihnen zur Ansicht unserer Seiten eingesetzte/-n Anwendungen und Endgeräte.
              </p>
            </section>

            <section>
              <h3>2. Cookies</h3>
              <p>
                Um unser Angebot so nutzerfreundlich wie möglich zu gestalten, verwenden wir – wie viele namhafte Unternehmen – sogenannte Cookies. Cookies sind kleine Textdateien, die in dem von Ihnen verwendeten Internetbrowser gespeichert werden. Diese Dateien helfen uns dabei, bestimmte Präferenzen unserer Besucher beim Surfen zu erkennen und unsere Seite entsprechend zu gestalten. Die meisten der von uns verwendeten Cookies sind so genannte Session-Cookies. Sie werden nach Ende Ihres Besuchs automatisch gelöscht. Wir setzen aber auch permanente Cookies ein. Diese dienen dazu, die Benutzerführung zu verbessern. Unsere Cookies erheben keine personenbezogenen Daten und sind nicht dazu geeignet, Sie auf Webseiten Dritter zu identifizieren. Sie können Ihren Browser so einstellen, dass er Sie über die Platzierung von Cookies informiert. Auf diese Weise wird der Gebrauch von Cookies für Sie transparent. Sie können auch über Ihre Browsereinstellungen die Annahme von Cookies prinzipiell verweigern. Allerdings kann dies unter Umständen dazu führen, dass sie nicht sämtliche Funktionen der Webseite nutzen können.
              </p>
            </section>

            <section>
              <h3>3. Webseitenanalyse über Matomo (ehemals Piwik)</h3>
              <p>
                Wir setzen auf unserer Webseite zudem Matomo Open Analytics ein, eine Webanalyse Sofware der InnoCraft Ltd., 150 Willis St. 6011 Wellington, New Zealand, um unsere Webseite kontinuierlich zu verbessern. Matomo verwendet ebenfalls Cookies, die auf Ihrem Computer gespeichert werden, um die Analyse der Benutzung der Webseite zu ermöglichen. Die durch Cookies erzeugten Informationen über ihre Benutzung dieser Webseite werden in der Regel an einen Matomo Server gesendet. Die IP-Adresse ihres Endgerätes wird dabei anonymisiert und auf diesem Server so gespeichert, dass Rückschlüsse auf die nutzende Person ausgeschlossen sind. Die gesammelten Informationen werden benutzt, um Ihre Nutzung der Webseite auszuwerten, um Reports über die Webseitenaktivitäten zusammenzustellen.
              </p>
            </section>

            <section>
              <h3>4. Kommunikation</h3>
              <p>
                Um die Kommunikation mit den Nutzerinnen und Nutzern unseres Repositoriums gewährleisten zu können, verarbeiten wir sämtliche Informationen, die Sie uns bei einer Kontaktaufnahme mitgeteilt haben; darüber hinaus speichern wir den Grund der Kontaktaufnahme.
              </p>
              <p>
                Für welche Zwecke und auf welchen Rechtsgrundlagen werden Ihre Daten verarbeitet?
                <ul>
                  <li>
                    Die Verarbeitung der in den Logdateien ggf. enthaltenen personenbezogenen Daten erfolgt, um Ihnen die Nutzung unserer Webseite zu ermöglichen; dies erfolgt auf Grundlage von § 15 Abs. 1 TMG.
                  </li>
                  <li>
                    Die Verarbeitung der über Cookies (einschließlich der Webanalyse mit Matomo) erhobenen Daten und der pseudonymen Nutzungsprofile erfolgt für Zwecke des Betriebs, der Verbesserung und bedarfsgerechten Gestaltung unserer Webseite auf Grundlage von § 15 Abs. 3 TMG.
                  </li>
                  <li>
                    Wir können die im Zusammenhang mit der Nutzung unserer Webseite und die zum Zwecke der Kommunikation gespeicherten Daten auch zur Erfüllung von rechtlichen Verpflichtungen denen wir unterliegen verarbeiten, dies erfolgt auf Grundlage von Artikel 6 Absatz 1 c) DSGVO.
                  </li>
                  <li>
                    Soweit erforderlich verarbeiten wir Ihre Daten über die vorgenannten Zwecke hinaus auch zur Wahrung unserer berechtigten Interessen oder der Interessen von Dritten; dies erfolgt auf Grundlage von Artikel 6 Absatz 1 f) DSGVO. Zu unseren berechtigten Interessen gehören insbesondere:<br/>

                    <ol type="a" class="mt1">
                      <li>die Geltendmachung rechtlicher Ansprüche und die Verteidigung bei rechtlichen Streitigkeiten;</li>
                      <li>die Gewährleistung eine verbraucherfreundlichen Kommunikation in den Fällen von III.9;</li>
                      <li>die Verhinderung und Aufklärung von Straftaten;</li>
                      <li>die Steuerung und Weiterentwicklung unserer Geschäftstätigkeit einschließlich der Risikosteuerung.</li>
                    </ol>

                  </li>
                </ul>
              </p>
            </section>

          </div>
        </div>
      </div>
    </section>
    <section xml:lang="fr" title="Déclaration de confidentialité">
      <div class="cms-page">
        <h1>
          <span>Déclaration de confidentialité</span>
        </h1>
        <div class="row">
          <div class="col-md-12" lang="de">

            <section>
              <p>
                L‘Institut Franco-allemand (DFI) est responsable au sens du règlement général sur la protection des données, et d'autres lois sur la protection des données en vigueur dans les États membres de l'Union européenne et d'autres dispositions à caractère juridique sur la protection des données. Le DFI se situe :<br />
                <br />
                Deutsch-Französisches Institut<br />
                Asperger Straße 34<br />
                71634 Ludwigsburg<br />
                Allemagne<br />
                Tel.: +49-7141-9303-0<br />
                E-Mail: datenschutz@dfi.de<br />
              </p>

              <p>
                Vous pouvez accéder à la banque de données et utiliser son contenu sans fournir directement des informations personnelles
                (telles que votre nom, votre adresse postale ou votre adresse e-mail). Cependant même dans ce cas, nous devons collecter et enregistrer 
                certaines informations afin de vous permettre d'accéder à notre site web.
              </p>
            </section>
    
            <section>
              <h3>Donnés de connexion</h3>
              <p>
                Lorsque vous visitez ce site web, notre serveur web enregistre automatiquement le nom de domaine ou l'adresse
                IP de votre ordinateur (en général votre fournisseur d'accès à Internet), y compris la date, l'heure et la durée de votre visite, les sous-pages URL que vous visitez ainsi que
                des informations sur la ou les applications et les terminaux que vous utilisez pour consulter nos pages.
              </p>
            </section>

            <section>
              <h3>Cookies</h3>
              <p>
                Afin de rendre notre offre aussi conviviale que possible, nous utilisons - comme de nombreuses 
                entreprises de renom - ce que l'on appelle des cookies. Les cookies sont de petits fichiers texte qui
                sont enregistrés dans le navigateur Internet que vous utilisez. Ces fichiers nous aident à reconnaître 
                certaines préférences de nos visiteurs lors de leur navigation et à organiser notre site en conséquence. 
                La plupart des cookies que nous utilisons sont des cookies de session. Ils sont automatiquement supprimés à la 
                fin de votre visite. Mais nous utilisons également des cookies permanents. Ceux-ci servent à améliorer le confort 
                d'utilisation. Nos cookies ne collectent pas de données personnelles et ne permettent pas de vous identifier 
                sur des sites web tiers. Vous pouvez configurer votre navigateur de manière à ce qu'il vous informe de 
                l’utilisation de cookies. De cette manière, l'utilisation de vos cookies est transparente. Vous pouvez également 
                refuser les cookies par principe via
                les paramètres de votre navigateur. Toutefois, dans certaines circonstances, cela peut vous empêcher 
                d'utiliser toutes les fonctions du site web.
              </p>
            </section>

            <section>
              <h3>Analyse Web avec Matomo (anciennement Piwik)</h3>
              <p>
                Nous utilisons également sur notre site web Matomo Open Analytics, un logiciel d'analyse web développé 
                par InnoCraft Ltd, 150 Willis St. 6011 Wellington, New Zealand, afin d'améliorer continuellement notre 
                site web. Matomo utilise également des cookies qui sont stockés sur votre ordinateur afin de permettre 
                l'analyse de l'utilisation du site web. Les informations générées par les cookies concernant votre utilisation
                de ce site web sont généralement envoyées à un serveur Matomo. L'adresse IP de votre terminal est pseudonymisation 
                et enregistrée sur ce serveur de manière à ce qu'il soit impossible d'identifier la personne qui l'utilise.
                Les informations collectées sont utilisées pour évaluer votre utilisation du site web et pour établir ses 
                rapports d'activité
              </p>
            </section>

            <section>
              <h3>Communication</h3>
              <p>
                Afin de pouvoir assurer la communication avec les utilisatrices et les utilisateurs de notre banque de 
                données, nous traitons toutes les diverses informations que vous nous communiquez lors de la prise de 
                contact ; nous enregistrons en outre le motif de la prise de contact.
              </p>
              <p>
                Pour quelles raisons et sur quelles bases juridiques sont analysées vos données ?
              </p>
              <ul>
                <li>
                  Le traitement des données, éventuellement à caractère personnel, contenues dans les données de
                  connexion, a lieu afin de vous permettre d'utiliser notre site web ; cela se fait sur la base 
                  de l'article 15 al. 1 de la loi allemande sur les médias électroniques (TMG).
                  Le traitement des données collectées par le biais de cookies (y compris l'analyse web avec Matomo) 
                  et les profils d'utilisation est effectué à des fins d'exploitation, d'amélioration et d'adaptation 
                  aux besoins de notre site web sur la base de l'article 15, al. 3, de la TMG.
                  Nous pouvons également traiter les données enregistrées dans le cadre de l'utilisation de notre site web et à des fins 
                  de communication pour remplir les obligations légales auxquelles nous sommes soumis, ceci sur la base de 
                  l'article 6, al. 1 c) du RGPD.
                  Dans la mesure où cela est nécessaire, nous traitons également vos données au-delà des finalités 
                  susmentionnées afin de protéger nos intérêts légitimes ou les intérêts de tiers ; cela se fait sur la 
                  base de l'article 6, al. 1, f) du RGPD. Parmi nos intérêts légitimes figurent notamment :
                </li>
                <li>
                  l'exercice de droits légaux et la défense en cas de litiges juridiques ;
                </li>
                <li>
                  la garantie d'une communication conviviale dans les cas visés au point III.9 ;
                </li>
                <li>
                  la prévention et l'élucidation de délits ;
                </li>
                <li>
                  la gestion et le développement de nos activités commerciales, y compris la gestion des risques.
                </li>
              </ul>
            </section>
          </div>
        </div>
      </div>
    </section>
    <meta>
        <log lastEditor="admin" date="2024-06-13" time="13:04"/>
    </meta>
</MyCoReWebPage>
